/* eslint-disable max-len */
export default [
  {
    question: 'Петя слабее Коли. Петя сильнее Миши. Кто самый слабый?',
    answer: ['миша'],
  },
  {
    question: 'Петя слабее Коли. Петя сильнее Миши. Кто самый сильный?',
    answer: ['коля'],
  },
  {
    question: 'В зоопарке живет столько желтых попугаев, сколько и голубых. Голубых столько же, сколько и красных. Посчитай, сколько всего попугаев, если красных три.',
    answer: ['9', 'девять'],
  },
  {
    question: 'Грузовик ехал в деревню. По дороге, навстречу, он встретил 4 легковые машины. Сколько машин ехало в деревню?',
    answer: ['1', 'одна', 'один', 'грузовик'],
  },
  {
    question: 'Меня зовут Миша. У моей сестры только один брат. Как зовут брата моей сестры?',
    answer: ['миша', 'михаил'],
  },
  {
    question: 'У каждой из 5 сестер по двое братьев. Сколько братьев у всех сестер?',
    answer: ['2', 'два'],
  },
  {
    question: 'Два мальчика играли в шашки 2 часа. Сколько времени играл каждый из мальчиков?',
    answer: ['2', 'два', '2 часа', 'два часа', '120 минут', '120'],
  },
  {
    question: 'Когда курица стоит на одной ноге, она весит 2 кг. Сколько она будет весить, если встанет на две ноги',
    answer: ['2', 'два', '2 кг', '2кг', 'два килограмма', 'два кг'],
  },
  {
    question: 'У Тани 4 яблока. Одно из них она разрезала пополам. Сколько яблок у Тани?',
    answer: ['4', 'четыре', '4 яблока', 'четыре яблока'],
  },
  {
    question: 'На столе лежит яблоко. Его разделили на 4 части. Сколько яблок лежит на столе?',
    answer: ['1', 'одно', '1 яблоко', 'одно яблоко'],
  },
  {
    question: 'У трех братьев по одной сестре. Сколько всего детей в семье?',
    answer: ['4', 'четыре', '4 ребенка', 'четыре ребенка', '4 ребёнка', 'четыре ребёнка', '4 детей', 'четверо детей', 'четыре детей'],
  },
  {
    question: 'В вазе было 3 гвоздики и 2 василька. Сколько всего гвоздик в вазе?',
    answer: ['3', 'три', '3 гвоздики', 'три гвоздики'],
  },
  {
    question: 'Тройка коней пробежала 4 км. По сколько км пробежал каждый конь?',
    answer: ['4', 'четыре', '4 км', '4км', 'четыре километра', 'четыре км'],
  },
  {
    question: 'Сколько пирожков в пустой тарелке?',
    answer: ['0', 'ноль', 'нуль', 'нисколько', 'нет', 'пусто', '0 пирожков', 'нет пирожков', 'ноль пирожков'],
  },
  {
    question: 'У дома росли три дерева – яблоня, каштан и ива. Каштан выше ивы, а ива выше яблони. Какое из деревьев самое высокое?',
    answer: ['каштан'],
  },
  {
    question: 'У дома росли три дерева – яблоня, каштан и ива. Каштан выше ивы, а ива выше яблони. Какое из деревьев самое низкое?',
    answer: ['яблоня'],
  },
  {
    question: 'Маше два года назад исполнилось 5 лет, а Ване через год будет 7 лет. Кто из них старше?',
    answer: ['маша'],
  },
  {
    question: 'Маше два года назад исполнилось 5 лет, а Ване через год будет 7 лет. Кто из них младше?',
    answer: ['ваня'],
  },
  {
    question: 'Леня выше Коли, Коля выше Дениса. Кто средний по росту?',
    answer: ['коля'],
  },
  {
    question: 'Леня выше Коли, Коля выше Дениса. Кто ниже всех?',
    answer: ['денис'],
  },
  {
    question: 'Коля ниже Лени, Денис ниже Коли. Кто выше всех?',
    answer: ['леня'],
  },
  {
    question: 'Пели песни три мальчика: Миша, Саша, Женя. Миша поет громче Саши, Саша поет громче Жени. Кто поет тише всех?',
    answer: ['женя'],
  },
  {
    question: 'Пели песни три мальчика: Миша, Саша, Женя. Миша поет громче Саши, Саша поет громче Жени. Кто поет громче всех?',
    answer: ['миша'],
  },
  {
    question: 'Разговаривают три девочки: Дина, Валя, Люда. Дина разговаривает тише Вали, Валя разговаривает тише Люды. Кто разговаривает громче всех?',
    answer: ['люда'],
  },
  {
    question: 'Аня веселее Юли, Юля веселее Вари. Кто грустнее всех?',
    answer: ['варя'],
  },
  {
    question: 'Аня веселее Юли, Юля веселее Вари. Кто веселее всех?',
    answer: ['аня'],
  },
  {
    question: 'Оля и Варя вязали носки и варежки. Оля вязала носки. Кто вязал варежки?',
    answer: ['оля, варя', 'оля и варя', 'оля варя', 'оля,варя', 'все', 'обе', 'варя,оля', 'варя и оля', 'варя, оля', 'варя оля'],
  },
  {
    question: 'Маша, Катя и Таня писали письмо. Маша пишет медленнее Кати, а Катя пишет медленнее Тани. Кто пишет быстрее всех?',
    answer: ['таня'],
  },
  {
    question: 'Маша, Катя и Таня писали письмо. Маша пишет медленнее Кати, а Катя пишет медленнее Тани. Кто пишет медленнее всех?',
    answer: ['маша'],
  },
  {
    question: 'Мила, Таня, Катя рисуют. Мила рисует лучше Тани, а Таня лучше Кати. Кто рисует хуже всех?',
    answer: ['катя'],
  },
  {
    question: 'Мила, Таня, Катя рисуют. Мила рисует лучше Тани, а Таня лучше Кати. Кто рисует лучше всех?',
    answer: ['мила'],
  },
];
